雜溝？習溝？ - 李碧華

雜溝？習溝？ - 李碧華

中科院武漢病毒研究所圖片

誰又是專家？所以對那極度邪惡的武漢肺炎病毒疑慮重重，只知案中有案。幸世上有專家、有良心科研人員揭發、有實名舉報、有神秘郵件、有盜竊收買之奇詭紀錄、有一夜之間銷毀全部檔案之異動、有失蹤人口、有護短歪理、有轉移視線……人算不如天算，真相漸漸揭露。

武漢肺炎是什麼危機？只領導人和研發者心中有數，所以瞞報遲報謊報致一發不可收拾。二次世界大戰，侵華關東軍設731部隊，進行人體病毒實驗細菌戰，「黑太陽」並非過去式，若今時今日生化武器研發成功，「紅太陽」兵不血刃，不費槍炮核彈，成本低殺傷力大，滅絕敵勢，稱霸全球。

部份已曝光的參與者實驗者，看來都是平凡恭順老百姓，貌不驚人，想不到心狠手辣只有黨性沒有人性──終於病毒洩漏，害人反害己，整個中國大陸蒙難，無法救治，集體屠殺更顯人命輕賤，百業蕭條，市況亦死寂……

究竟非自然的人手加工混合作品，有沙士、愛滋、伊波拉病毒、蝙蝠體內不知名病毒外，還有什麼？人們光顧小吃店有所謂兩溝、三溝，魚肉生菜碗仔翅，那駭人瘟疫是三溝、四溝、雜溝──抑或習溝？只有當事人心知肚明了，無辜者死咗都唔知點解。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

Push